全港大罷課街站遭到惡意抹黑

一直以來，全港大罷課行動為推動反送中運動升級、罷工罷課而戰鬥。但正正是這個原因，我們今天被「中學生集會」主辦方攻擊。

全港大罷課行動今天8月22日在中環港鐵站外擺設街站，宣傳學生罷課抗爭。未幾，幾個自稱「中學生集會」的糾察到場攻擊我們，指責我們「非法籌款」。全港大罷課重申，我們的籌款用於印製傳單、橫額、Facebook宣傳以及其他用於推動9月罷課抗爭的物資。我們不只是活躍於網上，而是一個會實際地在街頭抗爭的基層學生團體。

我們的街站根本不在集會現場內，但糾察卻以為自己睇哂全中環。我們沒有任何金主，全部的募款都是來自一般小市民的捐獻。在這場對抗獨裁政權和警察國家的抗爭中，那些反對運動的人會散播謊言來分化運動，抹黑主張升級鬥爭的人。我們不能接受在群眾運動當中，有活動主辦方採用同樣的不誠實手段攻擊其他抗爭者。

據了解，這些攻擊我們的人士疑似有泛民主派組織背景，他們雖然發起了今次的中學生集會，但卻不支持發動學生罷課。事實上，他們有人於早前在全港大罷課的telegram群組發帖說，我們不應在集會上宣傳罷課。他們指集會的目的只是為了讓社會聆聽到中學生的聲音。但中學生的聲音是支持罷課！顯然，他們在試圖建立「大台」，壟斷運動的話語權，並排除其他抗爭意見的聲音。我們認為這種可恥的做法無助建設強大的學生運動和群眾鬥爭。

我們亦留意到部份親中媒體報導了有關事件。根據親中的《香港01》報導，主辦單位「得知今日無人曾發動募捐行動，認為情況嚴重，已報警處理。」過去12個星期以來，我們與所有香港人一齊經歷了黑警暴力打壓，這些「大台」人士今天竟然打算借助黑警來打壓抗爭者，根本是篤灰的行為！這是完全不可接受。

全港大罷課要求822中學生集會的主辦方道歉，並公開他們背後的泛民政客是誰。我們是不會被這些攻擊嚇倒的，並且會再接再厲推動一場真正、民主的罷課（我們認為香港眾志發起的9月2日罷課是向正確方向邁出的第一步，但當中存在有不民主、由上而下壟斷、缺乏底層學生組織、流於象徵多於真正罷課等的問題）。我們亦呼籲教協發起老師罷教，對政權作出更強大的攻擊。

所有「非法籌款」的指控都是子虛烏有的，我們之後會公佈完整的財政報告來澄清。作為一個青年和學生組成的團體，我們至今還未能申請銀行戶口，因此很榮幸獲得一位大學教授以個人名義作出協助。現在這個抹黑攻擊讓這名教授可能會冒上被媒體起底的風險，完全是可恥的行為！我們需要儘快開始募款，來讓罷課運動在開學時遍地開花。時間緊迫，我們需要資金製作更多橫額、傳單、貼紙等物資。

全港大罷課提出：

• 幫助我們反抗抹黑和攻擊
•支持全港大罷課，建立真正、民主的罷課運動
•罷工罷課才是打倒獨裁政府的最強武器

支持

咁似建制組織呀好似傅振中啲口吻嘅屌民主派6471籌款呃錢，反得政府籌錢邊有合法㗎

推